\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\input{preamble.tex}
\input{preamble_document.tex}
\input{preamble_tables_and_images.tex}
\input{preamble_math.tex}

\author{O.O.Yashchuk} %, I.S.Bondarenko
\title{Multiple hypothesis testing in the task of AB testing}
\date{\today}

%\usepackage{lipsum} 

%\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\newcommand{\rom}[1]{\uppercase\expandafter{\romannumeral #1\relax}}
\begin{document} % конец преамбулы, начало документа

\maketitle

\begin{abstract}
%	\lipsum[1]
Sequential testing with likelihood ratios which requires fewer observations than classical hypothesis testing is proposed. It allows to speed up A/B testing. Decisions about effectiveness of variations of web pages are made as soon as possible. Software implementation of A/B testing has been developed in R.
\end{abstract}

\tableofcontents

%\section{План исследовательской работы}
%\subsection{Рассмо}
%\subsection{AA тестировани}
%\subsection{AA тестировани}
%\subsection{AA тестировани}

\section{Введение}
\begin{itemize}
	\item Описать простую задачу АВ тестирования, \textbf{и её приминение на практике}.
	\item Способ решения простой задачи АВ тестирования.
	\item Цель исследования представленного в работе.
\end{itemize}

\section{Постановка задачи}
\subsection{Структура раздела}
\begin{itemize}
	\item Рассмотреть проблематику множественной проверки гиппотез. 
			\begin{itemize}
				\item Таблица ($V, R, m, m_0 ...$)
				\item Описание $FWER=P(V>1)$ и необходимости контроля $FWER\leq\alpha$
				\item $FDR$ загвоздка в нём???
				\item Небольшой пример?
			\end{itemize} 
	\item Для каких случаев множественной проверки гипотез растет вероятность ошибки \rom{1} рода? (Когда гипотезы проверяются на одних и тех же данных?)
	\item Показать, что при множественной проверке гиппотиз растет вероятность груповой ошибки \rom{1} рода $FWER$.
			\begin{itemize}
				\item Пример при помощи теореммы Пуассона \href{https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/statsmistakes.html?utm_campaign=Data%2BElixir&utm_medium=email&utm_source=Data_Elixir_108}{идея отсюда}
				\item На графике показать рост вероятности ошибки \href{http://conversionxl.com/how-many-ab-test-variations/?utm_source=sumome&utm_medium=linkedin&utm_campaign=share}{вот как здесь}
				\item \textbf{Проверить на АА тестирование верность этого утверждения!}
			\end{itemize} 		
\end{itemize}

\subsection{title}
Вероятность допустить хотя-бы одну ошибку \rom{1} рода. Воспользуемся предельной теоремой Пуассона.
\begin{multline}
	P(V>k)= 
	1-\sum_{i=1}^{k}C_{n}^{k}\alpha^i(1-\alpha)^{n-i} = 
	1-\exp{-\lambda}\sum_{i=0}^{k}\frac{\lambda^i}{i!} 
	\text{, where } \lambda=n\alpha
\end{multline}

\textbf{Example.} Вероятность допустить хотя бы одну ошибку \rom{1} рода при 10 проверках гипотез. При заданом ограничении вероятности ошибки \rom{1} рода равной 5\%.

\begin{equation*}
P(V>0)=1-\exp^{-\lambda}\sum_{i=0}^{k}\frac{\lambda^i}{i!} =
1-\exp{-\frac{1}{2}} = 0.39 \equiv 39\%
\end{equation*}

\begin{equation*}
	\begin{aligned}	
		P(V>1)=&1-\exp{-\lambda}\sum_{i=0}^{k}\frac{\lambda^i}{i!} =
		1-\exp{-0.5}\sum_{i=0}^{1}\frac{0.5^i}{i!} =\\
		&1-\exp{-0.5}\left(\frac{0.5^0}{0!}+\frac{0.5^1}{1!}\right) = 
		1-\exp{-0.5}\left(1+0.5\right) = \\
		&1-1.5\exp{-0.5} = 0.09 \equiv 9\%
	\end{aligned}
\end{equation*}

\section{Класична перевірка статистичних гіпотез}
\subsection{Звичайне A/B-тестування}
\subsection{Множинне A/B-тестування}

\section{Послідовна перевірка статистичних гіпотез}
\subsection{Звичайне A/B-тестування}
\subsection{Множинне A/B-тестування}

\section{Порівняння класичної та послідовної перевірки статистичних гіпотез при множинному A/B-тестуванні}


%ref{https://help.optimizely.com/Build_Campaigns_and_Experiments/Experiment_Types%3A_AB%2C_Multivariate%2C_and_Multi-page#multivariate_test

\nocite{*}
\printbibliography[heading=subbibliography,filter=papers,title={Литература}]%type=book,
\end{document} % конец документа


